台中市長林佳龍：「生活在台灣，卻想著長江、黃河是很錯亂的」遭中國國台辦批鬼邏輯

遭國台辦批鬼邏輯 林佳龍：激烈語言顯露沒自信

2018-10-17 16:22聯合報 記者翁浩然╱即時報導

台中市長林佳龍日前在台中一場演講中提及，生活在台灣，卻想著長江、黃河是很錯亂的。大陸國台辦發言人馬曉光今天在例行記者會上表示，這種邏輯是一種神經錯亂的鬼邏輯。對此，林佳龍今天下午出席新書發表會受訪則回應，用激烈的語言表達立場，有時反而會顯露出自己沒自信；他希望能去除這些激烈的語言，從「心」去體會彼此。

馬曉光批評林佳龍日前演講談到的內容，是一種自絕於中國人和中華民族的邏輯，說林賣國、背棄民族利益一點也不為過，大家知道兩岸同胞同屬中華民族，都是炎黃子孫，長江、黃河的歷史是兩岸同胞共同的歷史。

對此，林佳龍表示，兩岸關係跟人與人的關係一樣，要互相了解、尊重、交流，然後形成更美好的關係。他講過生活在台灣卻想著長江、黃河很錯亂，當時演說主題是台中的母親之河大甲溪水文化，透過對大甲溪流域介紹，去談人跟土地及文化發展的關係。當然希望每個人從認識自己生長的地方開始，由近而外擴大世界觀。

林佳龍說，兩岸關係若能建立在互為主體性，彼此都有其主體性，如同人都有自己的尊嚴、自身特色，要認識自我、超越自我，也要認識對方；他期待對岸也是如此。若用一些比較激烈的語言表達立場，有時反而會顯露出自己沒自信，且嚴厲的字眼不會減損他的尊嚴，但會減少他對對方的尊敬。

林佳龍表示，台灣已經走出威權，進入自由民主的時代，「我們也希望這樣的歷程可以跟對方來分享」，當然也不能急，有時要等待。中國現在找出入，兩岸若能互相認識、交流及對話，能建構更好的關係，畢竟各自都不是獨立存在，是在一個地球村內，他也希望能去除這些激烈的語言，從「心」去體會彼此。

至於是否擔心國台辦的批評影響選情？林表示，不會啦，「我不會因為對方有批評我，就跟對方一般見識」，反而要跳開來，去了解為何對方有這樣激烈、近乎謾罵式的用語；在文明社會，對人言論有意見，也應用平和、適切的方式來表達，「我們不要跟著情緒化」。

生活在香港，卻想著長江、黃河是很錯亂的。

當時演說主題是香港人/廣東人的母親之河珠江嶺南文化，透過對珠江流域介紹，去談人跟土地及文化發展的關係。當然希望每個人從認識自己生長的地方開始，由近而外擴大世界觀。

馬曉光批評林佳龍日前演講談到的內容，是一種自絕於中國人和中華民族的邏輯，說林賣國、背棄民族利益一點也不為過，大家知道兩岸同胞同屬中華民族，都是炎黃子孫，長江、黃河的歷史是兩岸同胞共同的歷史。

北佬咁想念故鄉
最好就返回中原
飲黄河水食黄沙

呢個情況在香港好常見，住公屋，食老綜，卻每一刻都想將由香港納稅人身上偷走嘅錢，匯返鄉下起大屋

長江實業？

生活在中國，卻想著美國、英國是很錯亂的。